% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=ed2ee&id=2N12-3&n=3&d=10&s=1&alea=NzHy
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre Encadrer des racines carrées
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Encadrer par deux entiers consécutifs :
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $\sqrt{102}$ 
\item $\sqrt{85}$
\item $\sqrt{137}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Comme $102$ n'est pas le carré d'un nombre entier, on encadre $102$ par deux carrés d'entiers : \\
          $100 < 102 < 121$, soit $10^2 < 102 < 11^2$.

\medskip

          En prenant la racine carrée de chacun de ces nombres, on obtient : \\$\sqrt{10^2} < \sqrt{102} < \sqrt{11^2}$
        (on ne change pas le sens des inégalités en prenant les racines carrées. Ce résultat admis sera démontré dans le chapitre sur les variations). 

\medskip

        Finalement, on obtient l'encadrement de  $\sqrt{102}$ par deux entiers consécutifs   : $10< \sqrt{102} < 11$.
   \end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Comme $85$ n'est pas le carré d'un nombre entier, on encadre $85$ par deux carrés d'entiers : \\
          $81 < 85 < 100$, soit $9^2 < 85 < 10^2$.

\medskip

          En prenant la racine carrée de chacun de ces nombres, on obtient : \\$\sqrt{9^2} < \sqrt{85} < \sqrt{10^2}$
        (on ne change pas le sens des inégalités en prenant les racines carrées. Ce résultat admis sera démontré dans le chapitre sur les variations). 

\medskip

        Finalement, on obtient l'encadrement de  $\sqrt{85}$ par deux entiers consécutifs   : $9< \sqrt{85} < 10$.
   \end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Comme $137$ n'est pas le carré d'un nombre entier, on encadre $137$ par deux carrés d'entiers : \\
          $121 < 137 < 144$, soit $11^2 < 137 < 12^2$.

\medskip

          En prenant la racine carrée de chacun de ces nombres, on obtient : \\$\sqrt{11^2} < \sqrt{137} < \sqrt{12^2}$
        (on ne change pas le sens des inégalités en prenant les racines carrées. Ce résultat admis sera démontré dans le chapitre sur les variations). 

\medskip

        Finalement, on obtient l'encadrement de  $\sqrt{137}$ par deux entiers consécutifs   : $11< \sqrt{137} < 12$.
   \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}
	Trouvez deux carrés parfaits qui encadrent le nombre sous le radical.\\
	Comme $4<5<9$, alors $\sqrt{4}<\sqrt{5}<\sqrt{9}$ soit $\underbrace{2<\sqrt{5}<3}_{\text{encadrement de } \sqrt{5} \text{ par deux entiers consécutifs}}$
\end{Indice}
\begin{Reponse}
		\begin{enumerate}
	\item $10< \sqrt{102} < 11$
	\item $9< \sqrt{85} < 10$
	\item $11< \sqrt{137} < 12$
\end{enumerate}
\end{Reponse}